中國駐加大使反駁支爆論：支爆成真對誰都沒好處

中國駐加拿大大使盧沙野在當地《渥太華生活》雜誌發表題為〈中國在「崩潰論」的伴奏中發展壯大〉的文章指出，一些西方傳媒掀起新一輪「中國崩潰論」，而發表這種言論的人「僅從西方經濟學書本出發來『套』中國經濟現實」，或用政治思維「主觀臆想」。他呼籲外界應該期盼中國經濟好起來，「中國經濟要是真的崩潰了，對誰都沒好處」。

盧沙野指出，每當中國經濟稍有放緩，股市出現波動時，「中國崩潰論」的論調總會「如約而至」。他認為，發表這種言論的人不是從中國經濟的實際情況來分析問題，「而僅僅從西方經濟學書本出發來『套』中國經濟現實」，亦有人是「用政治的思維看待中國經濟」，「只是他們的主觀臆想」。

盧沙野在文末反問，「如果一個擁有6.5%以上增長率的經濟體都要『崩潰』了，那麼那些只有1至2%增長率的發達經濟體該用什麼詞來形容呢？」他呼籲，中國作為世界第二大經濟體，其經濟表現對世界經濟發展有舉足輕重的作用，「我們還是應該盼着中國經濟好起來，而不要總是盼着它『崩潰』，中國經濟要是真的崩潰了，對誰都沒好處」。

好處極多 壞處係乜？
買少幾件平衫？

我淨係知爆左叫雞會平

支那既消費力其實好強，不過只係部份有錢人同中產有呢個能力，加拿大有咩奢侈品俾佢地啊，佢地淨係識GUCCI, LV, DG,IPHONE既姐。

對我有好處

係對誰都沒好處呀，不過對支那人一定係壞

中國經濟要是真的崩潰了，對誰都沒好處，中國或成為最大贏家

仲有 Canada goose

美帝最多消費少D
支那就要食草

佢係咪暗示緊好快支爆，驚到咁

死幾多都唔緊要，最怕D暴民衝擊香港邊境

唔駛怕喎